***
contents : Java, Array, Class, Algorithms

date : 2019 01 02 - 2019 01 04 (3days)
***

## Java Start
드디어 자바를 배우기 시작했다. 자바는 대학교에서 한학기 듣긴 했었는데, 직접 해보진 않았어서 그런지 이렇게 직접해본 3일이 그 한학기 동안 배운 것 보다 많이 배운 것 같다. 다시한번 대학교에 회의감을 느낄 수 있었다. 내용이 어려운 건 아니지만, 이걸 손으로 익히고 손으로 적응하는게 어려운 것 같다. 알고리즘 문제를 푸는데도 깨달은 것도 많았다. 확실히 머리가 터질것 같은 상황들이 많은데 계속 고민하게 되고 물어볼 사람들이 많아서 좋은것 같다. 자바는 객체지향 언어라는데 알고리즘 문제 푸는게 아닌 객체 지향적 코딩하는 법을 계속 연습해야 할 듯 하다.

## Algorithms Tip
* 입력 조건들을 처음부터 다 만들려고 하지말고 일단 넣고, 그 이후에 들어간 데이터를 정리하자. 
    * 컴퓨터는 인간처럼 한번에 쫙 깔아두고 연산하지 않는다. 하나 배치하고(그 하나의 연산을 끝내고) 다음것을 진행하므로 그 하나가 연산을 하고 넘어가야하는 것인지, 아니면 전체를 깔아놓고 돌아와서 하나씩 연산을 해야하는지를 생각해보자

* Test케이스를 1로 해놓을 필요없이 txt 창에서 test case를 1로 하고 테스트 하고 싶은 입력만 넣어서 하면 하나만 테스트 할 수 있다.

* 정보들을 '배열'에 넣어두고 관리를 해서, 하나씩 불러와서 사용을 한다. 그 배열에 들어간 내용이 무엇인지, 그렇게 해서 가져온 값이 무엇인지를 빨리 파악하는게 코딩하는데 더 도움이 된다. 그 **변수**들의 흐름을 내 스스로가 정리하고 빠삭하게 알고 있어야 활용하는데 더 편해진다. 변수를 내거로 만들자. 

## 느낀점
이제 좀 이 생활이 적응 되는 것 같다. 배우는게 재밌고, 사람들과 같이하는게 즐겁다. 미생에서 나왔듯이 가볍게 경쾌하게 갈 것인가? 느리지만 두텁게 갈 것인가? 에서 나는 느리지만 두텁게 가야겠단 생각을 했다. 배울게 참 많으니 손으로 반복하고 반복하면서 따라가야 할듯 하다. 그렇게 귀찮게 할 정도로 내가 성실하지 못하지만 슬슬 변해야 할 타이밍 인듯. 